[勇武老友記]警察制止公園噪音 遭七旬老漢襲擊致鼻部骨裂

不單香港的公園，內地的公園也不時發生噪音問題的糾紛。昨早四川宜賓城區的人民公園，因為有一支由本土音樂愛好者組成的隊伍在公園法治文化長廊內練習樂器，發出的聲浪影響附近居民，公園管理處工作人員收到投訴後前往處理問題時遭市民襲擊，一名警務室工作人員面部受傷、鼻部骨裂，施襲者是一名69歲長者，當地警方已介入調查。

事發為昨早10點左右，宜賓人民公園公園管理處秩序科科長雷向洪稱，附近居民與音樂愛好者發生爭執，公園管理處獲悉情況後，雷向洪帶領警務室工作人員夏光軍等趕去勸阻，沒想到過程中，人員遭到襲擊，夏光軍臉部受傷，其他人員則臉部、手部等多個地方受傷。據了解，在此之前，警務室秩序科工作人員也因類似噪音糾紛，多次受到襲擊受傷。

據了解，不僅夏光軍受傷，連雷向洪等人的臉上、手上也被抓傷傷。雷說：「當我看到我的同事受傷的時候，我心裡真是十分難過，很傷心、很委屈。」雷說，這些人經常在公園練習樂器，聲浪讓居民反感。公園管理處去阻止時，對方根本不理睬。

據了解，長期以來，這公園一直有壩壩舞噪音。僅在2016年宜賓人民公園管理處受理各類投訴115件，其中噪音投訴佔總數超過八成。為此，公園管理方在院內安裝了7台噪音檢測系統。

個個大陸人有佢咁勇既話

又有得claim返一年工傷了

永久0.1%殘障 放一年病假

唔係外判俾城管咩